班禪確吉傑布：應培養愛黨愛國佛教人才

認佛教受商業化影響 有僧人把寺院當「搖錢樹」 班禪確吉傑布：應培養愛黨愛國佛教人才

班禪確吉傑布在北京舉行的政協大會上發言，承認內地佛教受商業化影響，有僧人把寺院當成「搖錢樹」，甚至有假僧人騙錢。他建議政府加強監管，並指寺廟應著力培養「愛黨愛國、清淨修行、心念眾生」的佛教人才。

確吉傑布是全國政協委員及中國佛教協會副會長，他指佛教自從創立以來，對提升人類精神素質和道德修養起到了積極作用，但受商業化衝擊，「有些僧人不守清規，不務正業，追名逐利」，亦有地方將寺院當作「搖錢樹」，更有假活佛、假僧人「用一些似是而非的理論『宣講佛法』」。確吉傑布建議當局建立長效監管機制，依法處理借教斂財的亂象。

確吉傑布表示，每個時期的宗教，都有適應所處時代發展要求的歷史使命。他認為中國佛教界人士，「只有講出符合我國國情、符合社會進步要求的教義闡釋」，才能促進佛教與社會主義社會互相適應，發揮佛教在經濟社會發展中的積極作用。

他提到有寺院「只顧著修金身、建大佛，把殿堂修得金碧輝煌，卻忽視了真正的『肉身菩薩』即優秀僧才的培養」，認為寺廟應減少不必要的建堂修佛，應投放資金培養人才，「著力培養一批愛黨愛國、清淨修行、心念眾生的優秀人才」。

（新華社）

老衲

達賴死左的話要班禪去揾轉生靈童

中共欽點

所以達賴 話自己唔再轉生

不過如果中共求其捉個西藏細路仔話佢係達賴轉生, 都吹佢唔漲
但西藏人應該唔會信既............

好一個現代趙志敬

d 個班禪真係中共欽點養大

遲d滅撚左你個教
馬克思共產無神論

咁又唔會

家陣中國都有天主教, 基督教 教會

最多變「佛教愛國會」
所有班蟬都是中共黨員

直頭唔信啦。

擺明傀儡黎